## Выбранная архитектура - микросервисы

### Обоснование. Почему Микросервисы?

- Компоненты системы (сервисы) слабо связаны между собой (изолированы), они могут разрабатываться отдельными командами и легко заменяться. 
- Приложение должно быть масштабируемым и изменяемым для соответсвия задачам времени. С микросервисами будет проще разрабатывать новые функции и вносить изменения в текущую архитектуру.
- Меньшие единицы легче понять, поддерживать и обновлять.
- Возможность использовать наиболее подходящие технологии для каждого компонента в отдельности, т.к. микросервисы не привязаны к технологиям, используемым в других сервисах.
- В данной архитектуре сбой отдельных независимых комопентов (тренировки, блог и т.д.) не влияет на работу всего приложения, т.к. теряется функциональость лишь сбоящих сервисов.
- Жесткое разграничение микросервисов позволяет поддерживать их модульность.

## Доменные группы и сервисы

1. ** Пользовательский домен **  
Отправная точка приложения. Содержит `Службу авторизации` и` Службу управления ролями пользователей`, отвечающие за вход пользователя в систему, права доступа и всю информацию, связанную с сущностью пользователя.
  
2. ** Платежный домен **  
Все услуги, связанные с пользовательскими счетами и изменением баланса. Это `Сервис создания счетов-фактур`,` Сервис платежей` (с запросами в стороннюю платежную систему), `Сервис баланса` и сервис `Промо-код`.  

3. ** Домен бара **  
Сервисы, которые логически связаны с сущностью Bar: `Система управления количеством товара` - основной каталог доступных товаров, `Сервис меню` с возможностью создания меню, создания ссылки и QR-кода для него и `Сервис заказов`, который создает счета на заказанные пользователем товары.  

4. ** Домен тренировок**  
Содержит `Сервис оборудования для тренировок` для покупки или аренды будильника или другого необходимого оборудования, `Службу расписания тренировок` - систему управления резервированием временных интервалов для различных тренировок, `Служба билетов` - управляет типами абонементов, ценой и продажами, и `Сервис фото- и видеозаписи тренировок` - для обработки и сохранения фото- и видеоданных.

5. ** Маркетинговый домен **  
`Сервис новостной рассылки` для рассылки по электронной почте пользователям о событиях или продажах и т. Д. `Сервис уведомлений` - отправляет уведомления о предстоящих событиях, уведомления в приложении.

6. ** Домен блогов **  
`CMS system service` - отдельный модуль для постов блога.

7. ** Домен достижений **  
`Сервис достижений` - дополнительный сервис для интеграции системы достижений.

### Протоколы

Сервисы из домена payments - баланс, промокоды и оплата - будут использовать протокол RabbitMQ, остальные сервисы со стандартным HTTP.

### Структура сервисов

Большинство сервисов будут иметь одинаковую структуру:

- index.js - точка входа в приложение.   
- package.json - зависимости.   
- api - маршруты, связующее ПО и сервисы для наших api.  
- config - конфигурация для приложения.  
- models - модели для данных.  
- хранилище - абстракция над нашей БД.    
- сервер - код настройки сервера.
